{
    "question": "Arti semboyan Bhinneka Tunggal Ika secara harfiah adalah ....    a. yang di depan memberi contoh\r\n B. menghargai perbedaan C.beraneka satu itu d.keberagaman Indonesia\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B menghargai perbedaan</p><p></p><p></p><p><strong><em>j</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>p</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>f</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>l</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>w</em></strong></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Menghargai perbedaan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "presiden-dan-wakil-presiden-pertama-dipilih-oleh-rakyat-secara-la-371",
            "question": "Presiden dan wakil presiden pertama dipilih oleh rakyat secara langsung adalah presiden    plisss jawab mohon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: presiden Ir Soekarno dan wakil nya Moh.hatta</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Presiden Susilo Bambang Yudhoyono dan Wakil Presiden Muhammad Jusuf Kalla</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selain-keberagaman-karakteristik-setiap-individu-memiliki-keberag-430",
            "question": "Selain keberagaman karakteristik setiap individu memiliki keberagaman kegemaran di antaranya adalah titik-titik a bermain musik B warna kulit C penyabar D berat badan antara nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>A. Bermain musik </p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Karena bermain musik termasuk kegemaran. </p><p></p><p>Semoga membantu. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjaga-persatuan-dan-kesatuan-adalah-tugas-a-seluruh-warga-859",
            "question": "Menjaga Persatuan Dan Kesatuan Adalah Tugas ...    A) Seluruh Warga\r\nB) Anggota Polri\r\nC) Anggota TNI\r\nD) Presiden RI\r\n\r\nThanks.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A)Seluruh warga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A. Seluruh warga , karena merupakan suatu kewajiban untuk menjaga persatuan dan kesatuan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sekelompok-bunyi-dan-susunan-tertentu-muncul-secara-berulang-ulan-162",
            "question": "sekelompok bunyi dan susunan tertentu muncul secara berulang ulang dan teratur dalam sebuah lagu disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pola irama ialah sekelompok bunyi dengan susunan tertentu dalam satu atau beberapa birama yang muncul secara berulang-ulang dan teratur dalam sebuah lagu.</p><p></p><h3><strong>Penjelasan:</strong></h3><h2>semoga membantu</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-latar-belakang-keberagaman-masyarakat-indonesia-di-tunjuka-262",
            "question": "Contoh latar belakang keberagaman masyarakat Indonesia di tunjukan no\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ditunjukkan oleh nomor 4 seperti banyak member aespa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-cerita-fiksi-780",
            "question": "Ciri ciri cerita fiksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Sifatnya rekaan atau mewujudkan imajinasi yang dimiliki oleh pengarang.</p><p>2.Dalam cerita fiksi ada kebenaran yang relatif dan tidak mutlak.</p><p>3.Fiksi umumnya memakai bahasa dengan sifat konotatif dan bukan sebenarnya.</p><p>4.Cerita fiksi tida ada sistematika baku di dalamnya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahagianya-bahagianya-anak-anak-bermain-meskipun-berbeda-beda-mer-323",
            "question": "bahagianya bahagianya anak-anak bermain Meskipun berbeda-beda mereka tetap satu Indonesia keberagaman yang tampak pada gambar adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap toleransi antar manusia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-keberagaman-sosial-dalam-aktivitas-ekonomi-adalah-884",
            "question": "Contoh keberagaman sosial dalam aktivitas ekonomi adalah...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong royong membersihkan kampung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo ada yang salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>banyaknya industri rumah tangga dengan produk berbagai macam serta banyaknya tingkat kebutuhan masing-masing individu dalam masyarakat. pola pikir anggota masyarakat, serta tingkat pendidikan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-saat-bisa-hafal-surat-an-nasr-313",
            "question": "Apa manfaat saat bisa hafal surat an-nasr\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> surah ini dibaca di dalam sholat jika anda ingin Allah SWT mengabulkan sejumlah keinginan. Karena barang siapa yang membaca An Nasr di dalam sholat, atau pada waktu selesai sholat sebagai wirid, maka keinginannya akan segera dikabulkan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sekian</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-adalah-salah-satu-cara-menghargai-budaya-dari-daerah-115",
            "question": "Berikut ini adalah salah satu cara menghargai budaya dari daerah lain adalah    a Mendukung adanya pertunjukan kesenian daerah lain\r\nb. Menolak adanya budaya daerah lain\r\nc. Tetap menganggap budaya sendiri yang paling hebat\r\nd. Menonjolkan budaya daerah sendiri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a Mendukung adanya pertunjukan kesenian daerah lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a Mendukung adanya pertunjukan kesenian daerah lain</p><p></p><p></p><p>Karena salah satu cara menghargai budaya dari daerah lain adalah Mendukung adanya pertunjukan kesenian daerah lain</p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}